{
  "users": [
    {
      "id": "70d3",
      "username": "Patrick",
      "password": "12345",
      "score": 0,
      "level": 1
    },
    {
      "id": "6bca",
      "username": "Tim",
      "password": "145",
      "score": 0,
      "level": 1
    },
    {
      "id": "1757",
      "username": "tim ",
      "password": "1234",
      "score": 0,
      "level": 1
    },
    {
      "id": "95d3",
      "username": "Olaf ",
      "password": "1234567",
      "score": 0,
      "level": 1
    },
    {
      "id": "7a07",
      "username": "olaf ",
      "password": "1234567",
      "score": 0,
      "level": 1
    },
    {
      "id": "266f",
      "username": "Patrick ",
      "password": "12345",
      "score": 0,
      "level": 1
    }
  ],
  "questions": [
    {
      "question": "Wie viele Tage hat ein Schaltjahr?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "365",
        "366",
        "364",
        "360"
      ],
      "answer": "366",
      "id": "8c4b"
    },
    {
      "question": "Welcher Planet ist der Erde am nächsten?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Mars",
        "Venus",
        "Merkur",
        "Jupiter"
      ],
      "answer": "Venus",
      "id": "89a6"
    },
    {
      "question": "Wie viele Kontinente gibt es?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "7",
      "id": "182c"
    },
    {
      "question": "Was ist H2O?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Wasser",
        "Sauerstoff",
        "Helium",
        "Wasserstoff"
      ],
      "answer": "Wasser",
      "id": "5848"
    },
    {
      "question": "Welche Farbe hat der Himmel bei klarem Wetter?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Blau",
        "Grün",
        "Rot",
        "Gelb"
      ],
      "answer": "Blau",
      "id": "7590"
    },
    {
      "question": "Wie viele Stunden hat ein Tag?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "12",
        "24",
        "48",
        "60"
      ],
      "answer": "24",
      "id": "d33b"
    },
    {
      "question": "Was trinkt man typischerweise zum Frühstück?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Wasser",
        "Milch",
        "Kaffee",
        "Bier"
      ],
      "answer": "Kaffee",
      "id": "19c9"
    },
    {
      "question": "Was ist das Gegenteil von 'hell'?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Dunkel",
        "Leicht",
        "Schwer",
        "Kalt"
      ],
      "answer": "Dunkel",
      "id": "6db1"
    },
    {
      "question": "Wie viele Beine hat ein Insekt?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "4",
        "6",
        "8",
        "10"
      ],
      "answer": "6",
      "id": "f4fe"
    },
    {
      "question": "Woraus besteht ein Regenbogen?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Licht",
        "Wasser",
        "Wind",
        "Schall"
      ],
      "answer": "Licht",
      "id": "b4f5"
    },
    {
      "question": "Wie viele Bundesländer hat Deutschland?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "14",
        "15",
        "16",
        "17"
      ],
      "answer": "16",
      "id": "685a"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das größte Tier der Welt?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Elefant",
        "Blauwal",
        "Giraffe",
        "Walhai"
      ],
      "answer": "Blauwal",
      "id": "b289"
    },
    {
      "question": "Was ist kein Primzahl?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5"
      ],
      "answer": "4",
      "id": "dffe"
    },
    {
      "question": "Wie viele Zähne hat ein Erwachsener normalerweise?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "28",
        "30",
        "32",
        "34"
      ],
      "answer": "32",
      "id": "98c8"
    },
    {
      "question": "Welches chemische Element hat das Symbol 'Fe'?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Fluor",
        "Feldspat",
        "Eisen",
        "Phosphor"
      ],
      "answer": "Eisen",
      "id": "dfea"
    },
    {
      "question": "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "7",
        "8",
        "9",
        "10"
      ],
      "answer": "8",
      "id": "6ec5"
    },
    {
      "question": "Was ist das größte Organ des menschlichen Körpers?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Herz",
        "Leber",
        "Haut",
        "Lunge"
      ],
      "answer": "Haut",
      "id": "af1e"
    },
    {
      "question": "Was ist die Hauptstadt von Kanada?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Toronto",
        "Vancouver",
        "Ottawa",
        "Montreal"
      ],
      "answer": "Ottawa",
      "id": "6846"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der längste Fluss der Welt?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Amazonas",
        "Nil",
        "Mississippi",
        "Jangtse"
      ],
      "answer": "Amazonas",
      "id": "3f8b"
    },
    {
      "question": "Was ist ein Synonym für 'Antonym'?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Gegenteil",
        "Synonym",
        "Verwandtwort",
        "Adjektiv"
      ],
      "answer": "Gegenteil",
      "id": "52d4"
    },
    {
      "question": "Welcher berühmte Physiker entwickelte die spezielle Relativitätstheorie?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Isaac Newton",
        "Albert Einstein",
        "Stephen Hawking",
        "Galileo Galilei"
      ],
      "answer": "Albert Einstein",
      "id": "792c"
    },
    {
      "question": "Was ist die Quadratwurzel von 144?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "11",
        "12",
        "13",
        "14"
      ],
      "answer": "12",
      "id": "37bc"
    },
    {
      "question": "Wie lautet das chemische Symbol für Gold?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Go",
        "Gd",
        "Au",
        "Ag"
      ],
      "answer": "Au",
      "id": "7ddc"
    },
    {
      "question": "Wie viele Liter sind in einem Kubikmeter?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "10",
        "100",
        "1000",
        "10000"
      ],
      "answer": "1000",
      "id": "fcd2"
    },
    {
      "question": "Welche Sprache wird in Brasilien gesprochen?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Spanisch",
        "Portugiesisch",
        "Französisch",
        "Englisch"
      ],
      "answer": "Portugiesisch",
      "id": "3a8f"
    },
    {
      "question": "Wie viele Chromosomen hat ein Mensch?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "42",
        "44",
        "46",
        "48"
      ],
      "answer": "46",
      "id": "3894"
    },
    {
      "question": "Was bedeutet 'WWW' im Internet?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "World Wide Web",
        "World Web Wide",
        "Wide Web World",
        "Web Wide World"
      ],
      "answer": "World Wide Web",
      "id": "afde"
    },
    {
      "question": "Wer schrieb '1984'?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "George Orwell",
        "Aldous Huxley",
        "Ernest Hemingway",
        "Franz Kafka"
      ],
      "answer": "George Orwell",
      "id": "a9a8"
    },
    {
      "question": "Welche Einheit misst die elektrische Stromstärke?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Volt",
        "Watt",
        "Ampere",
        "Ohm"
      ],
      "answer": "Ampere",
      "id": "cae6"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der größte Ozean der Erde?",
      "category": "Allgemeinwissen",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Atlantik",
        "Indischer Ozean",
        "Pazifik",
        "Arktischer Ozean"
      ],
      "answer": "Pazifik",
      "id": "4aaa"
    },
    {
      "question": "Wann endete der Zweite Weltkrieg?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "1943",
        "1944",
        "1945",
        "1946"
      ],
      "answer": "1945",
      "id": "7118"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste Präsident der USA?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Thomas Jefferson",
        "George Washington",
        "Abraham Lincoln",
        "John Adams"
      ],
      "answer": "George Washington",
      "id": "23ba"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "1987",
        "1988",
        "1989",
        "1990"
      ],
      "answer": "1989",
      "id": "574f"
    },
    {
      "question": "Welcher Krieg wurde zwischen 1914 und 1918 geführt?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Zweiter Weltkrieg",
        "Amerikanischer Bürgerkrieg",
        "Erster Weltkrieg",
        "Vietnamkrieg"
      ],
      "answer": "Erster Weltkrieg",
      "id": "9ebb"
    },
    {
      "question": "Wer war der berühmteste ägyptische Pharao?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Tutanchamun",
        "Ramses",
        "Cleopatra",
        "Echnaton"
      ],
      "answer": "Tutanchamun",
      "id": "864a"
    },
    {
      "question": "Wie hieß der Gründer des Römischen Reiches?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Augustus",
        "Romulus",
        "Cäsar",
        "Nero"
      ],
      "answer": "Romulus",
      "id": "0309"
    },
    {
      "question": "Welche Stadt wurde 79 n. Chr. durch einen Vulkanausbruch zerstört?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Pompeji",
        "Rom",
        "Athen",
        "Karthago"
      ],
      "answer": "Pompeji",
      "id": "2db7"
    },
    {
      "question": "Wer entdeckte Amerika 1492?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Vasco da Gama",
        "Kolumbus",
        "Magellan",
        "Marco Polo"
      ],
      "answer": "Kolumbus",
      "id": "0f89"
    },
    {
      "question": "Welcher deutsche Kanzler war zur Zeit der Wiedervereinigung im Amt?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Angela Merkel",
        "Gerhard Schröder",
        "Helmut Kohl",
        "Willy Brandt"
      ],
      "answer": "Helmut Kohl",
      "id": "548a"
    },
    {
      "question": "Wie hieß das Mittelalterliche System von Lehnsherr und Vasall?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Demokratie",
        "Feudalismus",
        "Kommunismus",
        "Kapitalismus"
      ],
      "answer": "Feudalismus",
      "id": "f9e7"
    },
    {
      "question": "Wann begann die Französische Revolution?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "1789",
        "1792",
        "1804",
        "1776"
      ],
      "answer": "1789",
      "id": "430d"
    },
    {
      "question": "Wer war der Anführer der Nationalsozialisten in Deutschland?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Bismarck",
        "Hitler",
        "Stalin",
        "Mussolini"
      ],
      "answer": "Hitler",
      "id": "8b19"
    },
    {
      "question": "Was passierte am 11. September 2001?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Fall der Mauer",
        "Terroranschläge in den USA",
        "Mondlandung",
        "Vietnamkrieg endet"
      ],
      "answer": "Terroranschläge in den USA",
      "id": "34d4"
    },
    {
      "question": "Wer führte die Reformation ein?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Johannes Gutenberg",
        "Martin Luther",
        "Karl der Große",
        "Gregor VII."
      ],
      "answer": "Martin Luther",
      "id": "6f69"
    },
    {
      "question": "Welche Dynastie regierte lange in China?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Qing",
        "Sui",
        "Tang",
        "Ming"
      ],
      "answer": "Qing",
      "id": "210f"
    },
    {
      "question": "Welcher Krieg tobte zwischen 1955 und 1975?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Koreakrieg",
        "Vietnamkrieg",
        "Golfkrieg",
        "Falklandkrieg"
      ],
      "answer": "Vietnamkrieg",
      "id": "44b2"
    },
    {
      "question": "Wann wurde die DDR gegründet?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "1945",
        "1947",
        "1949",
        "1951"
      ],
      "answer": "1949",
      "id": "d49a"
    },
    {
      "question": "Wer war Winston Churchill?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Französischer König",
        "Britischer Premierminister",
        "Amerikanischer Präsident",
        "Russischer Zar"
      ],
      "answer": "Britischer Premierminister",
      "id": "86e4"
    },
    {
      "question": "Wie hieß der Vertrag, der den Ersten Weltkrieg beendete?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Vertrag von Versailles",
        "Vertrag von Rom",
        "Wiener Kongress",
        "Potsdamer Abkommen"
      ],
      "answer": "Vertrag von Versailles",
      "id": "c0ed"
    },
    {
      "question": "Was war die 'Ostpolitik'?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Kolonialpolitik",
        "Entspannungspolitik",
        "Militärbündnis",
        "Handelsabkommen"
      ],
      "answer": "Entspannungspolitik",
      "id": "f174"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste römische Kaiser?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Cäsar",
        "Augustus",
        "Nero",
        "Tiberius"
      ],
      "answer": "Augustus",
      "id": "2022"
    },
    {
      "question": "Wann wurde die Weimarer Republik gegründet?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "1918",
        "1919",
        "1920",
        "1921"
      ],
      "answer": "1919",
      "id": "8c9f"
    },
    {
      "question": "Was war der Auslöser des Dreißigjährigen Kriegs?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Prager Fenstersturz",
        "Napoleonische Kriege",
        "Reichstagsbrand",
        "Schlacht bei Hastings"
      ],
      "answer": "Prager Fenstersturz",
      "id": "1882"
    },
    {
      "question": "Wer war Zar während der Russischen Revolution?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Peter der Große",
        "Nikolaus II.",
        "Alexander III.",
        "Iwan der Schreckliche"
      ],
      "answer": "Nikolaus II.",
      "id": "6c00"
    },
    {
      "question": "Wann wurde das Römische Reich offiziell aufgelöst?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "476 n. Chr.",
        "500 n. Chr.",
        "800 n. Chr.",
        "1000 n. Chr."
      ],
      "answer": "476 n. Chr.",
      "id": "def4"
    },
    {
      "question": "Welche Revolution begann 1917 in Russland?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Bolschewistische Revolution",
        "Industrielle Revolution",
        "Französische Revolution",
        "Kulturrevolution"
      ],
      "answer": "Bolschewistische Revolution",
      "id": "900d"
    },
    {
      "question": "Was war die 'Glorreiche Revolution'?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Revolution in Frankreich",
        "Friedliche Machtübernahme in England",
        "Revolution in Spanien",
        "Krieg in den Niederlanden"
      ],
      "answer": "Friedliche Machtübernahme in England",
      "id": "3591"
    },
    {
      "question": "Wann wurde das Deutsche Reich gegründet?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "1870",
        "1871",
        "1875",
        "1880"
      ],
      "answer": "1871",
      "id": "20db"
    },
    {
      "question": "Welcher Vertrag schuf die EU-Vorgängerorganisation EWG?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Vertrag von Maastricht",
        "Vertrag von Rom",
        "Vertrag von Lissabon",
        "Schengener Abkommen"
      ],
      "answer": "Vertrag von Rom",
      "id": "4e18"
    },
    {
      "question": "Wer war Atatürk?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Sultan",
        "Gründer der modernen Türkei",
        "Osmanischer General",
        "Irakischer König"
      ],
      "answer": "Gründer der modernen Türkei",
      "id": "5044"
    },
    {
      "question": "Was misst ein Thermometer?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Länge",
        "Gewicht",
        "Temperatur",
        "Zeit"
      ],
      "answer": "Temperatur",
      "id": "eb1c"
    },
    {
      "question": "Wie viele Beine hat ein Insekt?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "4",
        "6",
        "8",
        "10"
      ],
      "answer": "6",
      "id": "3bb4"
    },
    {
      "question": "Welcher Planet ist der Erde am nächsten?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Mars",
        "Venus",
        "Merkur",
        "Jupiter"
      ],
      "answer": "Venus",
      "id": "a636"
    },
    {
      "question": "Was atmen wir ein, das für uns lebensnotwendig ist?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Wasserstoff",
        "Stickstoff",
        "Sauerstoff",
        "Kohlenstoffdioxid"
      ],
      "answer": "Sauerstoff",
      "id": "21d3"
    },
    {
      "question": "Wie viele Sinne hat der Mensch klassisch?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "answer": "5",
      "id": "33c0"
    },
    {
      "question": "Welche Farbe hat das menschliche Blut?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Blau",
        "Grün",
        "Rot",
        "Gelb"
      ],
      "answer": "Rot",
      "id": "4fd7"
    },
    {
      "question": "Welches Organ pumpt Blut durch den Körper?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Lunge",
        "Leber",
        "Herz",
        "Magen"
      ],
      "answer": "Herz",
      "id": "1443"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man gefrorenes Wasser?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Schnee",
        "Eis",
        "Dampf",
        "Kondensat"
      ],
      "answer": "Eis",
      "id": "d9af"
    },
    {
      "question": "Welcher Aggregatzustand ist Wasser bei 100°C?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Fest",
        "Flüssig",
        "Gasförmig",
        "Plasma"
      ],
      "answer": "Gasförmig",
      "id": "91db"
    },
    {
      "question": "Was zeigt ein Kompass an?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Luftdruck",
        "Sonneneinstrahlung",
        "Himmelsrichtungen",
        "Geschwindigkeit"
      ],
      "answer": "Himmelsrichtungen",
      "id": "a316"
    },
    {
      "question": "Was ist die kleinste Einheit des Lebens?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Atom",
        "Molekül",
        "Zelle",
        "Organ"
      ],
      "answer": "Zelle",
      "id": "7446"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Kraft, die uns auf der Erde hält?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Magnetismus",
        "Gravitation",
        "Zentrifugalkraft",
        "Reibung"
      ],
      "answer": "Gravitation",
      "id": "9e24"
    },
    {
      "question": "Was ist H2O chemisch gesehen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Salz",
        "Kohlendioxid",
        "Wasser",
        "Wasserstoff"
      ],
      "answer": "Wasser",
      "id": "1d38"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das Element mit dem Symbol 'O'?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Gold",
        "Ozon",
        "Sauerstoff",
        "Osmium"
      ],
      "answer": "Sauerstoff",
      "id": "7a8f"
    },
    {
      "question": "Was ist kein Teil der DNA?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Adenin",
        "Thymin",
        "Guanin",
        "Kalzium"
      ],
      "answer": "Kalzium",
      "id": "f2f9"
    },
    {
      "question": "Wie viele Chromosomen hat ein Mensch normalerweise?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "44",
        "46",
        "48",
        "50"
      ],
      "answer": "46",
      "id": "8e1c"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man den Zustand, wenn Flüssigkeit zu Gas wird?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Kondensation",
        "Verdunstung",
        "Sieden",
        "Erstarren"
      ],
      "answer": "Sieden",
      "id": "9179"
    },
    {
      "question": "Was ist Newton bekannt für?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Gesetze der Schwerkraft",
        "Relativitätstheorie",
        "Erforschung des Herzens",
        "Erfindung der Glühbirne"
      ],
      "answer": "Gesetze der Schwerkraft",
      "id": "8ef9"
    },
    {
      "question": "Was ist ein Proton?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Negativ geladen",
        "Neutral",
        "Positiv geladen",
        "Kein Teilchen"
      ],
      "answer": "Positiv geladen",
      "id": "b2b4"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das Gerät zur Messung von Stromstärke?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Voltmeter",
        "Amperemeter",
        "Thermometer",
        "Barometer"
      ],
      "answer": "Amperemeter",
      "id": "d72e"
    },
    {
      "question": "Wer formulierte die Relativitätstheorie?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Newton",
        "Einstein",
        "Bohr",
        "Tesla"
      ],
      "answer": "Einstein",
      "id": "6a1a"
    },
    {
      "question": "Was ist die Lichtgeschwindigkeit in km/s?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "150.000",
        "200.000",
        "300.000",
        "500.000"
      ],
      "answer": "300.000",
      "id": "8738"
    },
    {
      "question": "Was beschreibt die Heisenbergsche Unschärferelation?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Beziehung von Masse und Energie",
        "Grenze der Messgenauigkeit",
        "Bewegung der Planeten",
        "Zellteilung"
      ],
      "answer": "Grenze der Messgenauigkeit",
      "id": "dd23"
    },
    {
      "question": "Was ist ein Photon?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Lichtteilchen",
        "Stromteilchen",
        "Magnetfeld",
        "Schallwelle"
      ],
      "answer": "Lichtteilchen",
      "id": "2414"
    },
    {
      "question": "Was entsteht bei Kernfusion?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Wasser",
        "Helium",
        "Kohlenstoff",
        "Neutron"
      ],
      "answer": "Helium",
      "id": "e019"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der Zellprozess zur Energiegewinnung?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Osmose",
        "Photosynthese",
        "Zellatmung",
        "Fermentation"
      ],
      "answer": "Zellatmung",
      "id": "4319"
    },
    {
      "question": "Was bedeutet 'pH-Wert'?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Säuregrad",
        "Temperatur",
        "Konzentration",
        "Dichte"
      ],
      "answer": "Säuregrad",
      "id": "bd67"
    },
    {
      "question": "Welcher Teil des Auges bricht das Licht?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Netzhaut",
        "Pupille",
        "Linse",
        "Hornhaut"
      ],
      "answer": "Hornhaut",
      "id": "18ea"
    },
    {
      "question": "Was sind Enzyme?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Zellen",
        "Hormone",
        "Biokatalysatoren",
        "Vitamine"
      ],
      "answer": "Biokatalysatoren",
      "id": "88c3"
    },
    {
      "question": "Was ist der zweite Hauptsatz der Thermodynamik?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Energie bleibt erhalten",
        "Wärme fließt vom Warmen zum Kalten",
        "Druck ist konstant",
        "Masse ist konstant"
      ],
      "answer": "Wärme fließt vom Warmen zum Kalten",
      "id": "66e1"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Deutschland?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Hamburg",
        "München",
        "Berlin",
        "Köln"
      ],
      "answer": "Berlin",
      "id": "a64c"
    },
    {
      "question": "Welcher Kontinent ist der größte?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Afrika",
        "Europa",
        "Asien",
        "Australien"
      ],
      "answer": "Asien",
      "id": "3a8e"
    },
    {
      "question": "In welchem Land liegt Paris?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Italien",
        "Deutschland",
        "Frankreich",
        "Spanien"
      ],
      "answer": "Frankreich",
      "id": "e9b0"
    },
    {
      "question": "Wie viele Kontinente gibt es?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "7",
      "id": "8669"
    },
    {
      "question": "Welcher Ozean liegt an der Ostküste der USA?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Pazifik",
        "Indischer Ozean",
        "Atlantik",
        "Arktischer Ozean"
      ],
      "answer": "Atlantik",
      "id": "a4c1"
    },
    {
      "question": "Welches Land hat die Form eines Stiefels?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Spanien",
        "Portugal",
        "Italien",
        "Griechenland"
      ],
      "answer": "Italien",
      "id": "e591"
    },
    {
      "question": "Welche Farbe hat das Wasser auf einer Weltkarte meist?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Grün",
        "Gelb",
        "Blau",
        "Rot"
      ],
      "answer": "Blau",
      "id": "4939"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der längste Fluss der Welt?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Amazonas",
        "Nil",
        "Donau",
        "Mississippi"
      ],
      "answer": "Nil",
      "id": "b507"
    },
    {
      "question": "Welcher Staat liegt nicht in Europa?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Belgien",
        "Norwegen",
        "Kanada",
        "Österreich"
      ],
      "answer": "Kanada",
      "id": "b458"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der höchste Berg der Erde?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "K2",
        "Zugspitze",
        "Mount Everest",
        "Mont Blanc"
      ],
      "answer": "Mount Everest",
      "id": "0e9d"
    },
    {
      "question": "Welches Land hat die meisten Nachbarländer?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Russland",
        "Deutschland",
        "China",
        "Brasilien"
      ],
      "answer": "China",
      "id": "1094"
    },
    {
      "question": "Welcher Fluss fließt durch London?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Themse",
        "Seine",
        "Donau",
        "Elbe"
      ],
      "answer": "Themse",
      "id": "195e"
    },
    {
      "question": "Welche Insel ist die größte der Welt?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Australien",
        "Borneo",
        "Grönland",
        "Neuguinea"
      ],
      "answer": "Grönland",
      "id": "d1a5"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der höchste Berg Europas?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Matterhorn",
        "Zugspitze",
        "Mont Blanc",
        "Elbrus"
      ],
      "answer": "Elbrus",
      "id": "1450"
    },
    {
      "question": "Welches Meer liegt zwischen Europa und Afrika?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Rotes Meer",
        "Schwarzes Meer",
        "Mittelmeer",
        "Ostsee"
      ],
      "answer": "Mittelmeer",
      "id": "52a3"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der südlichste Kontinent?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Südamerika",
        "Australien",
        "Afrika",
        "Antarktis"
      ],
      "answer": "Antarktis",
      "id": "8624"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Kanada?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Toronto",
        "Montreal",
        "Ottawa",
        "Vancouver"
      ],
      "answer": "Ottawa",
      "id": "350a"
    },
    {
      "question": "Welcher See ist der tiefste der Welt?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Viktoriasee",
        "Baikalsee",
        "Kaspisches Meer",
        "Tanganjikasee"
      ],
      "answer": "Baikalsee",
      "id": "dc42"
    },
    {
      "question": "Welcher Staat hat die größte Fläche?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "USA",
        "Kanada",
        "Russland",
        "China"
      ],
      "answer": "Russland",
      "id": "5582"
    },
    {
      "question": "In welchem Land liegt das Atlasgebirge?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Spanien",
        "Ägypten",
        "Marokko",
        "Südafrika"
      ],
      "answer": "Marokko",
      "id": "8db5"
    },
    {
      "question": "Wie viele Zeitzonen hat Russland?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "5",
        "9",
        "11",
        "13"
      ],
      "answer": "11",
      "id": "1e11"
    },
    {
      "question": "Was ist der westlichste Punkt Europas?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Kap Finisterre",
        "Kap der Guten Hoffnung",
        "Kap Verde",
        "Cabo da Roca"
      ],
      "answer": "Cabo da Roca",
      "id": "c93e"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das kleinste Land der Welt?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Monaco",
        "Liechtenstein",
        "Vatikanstadt",
        "San Marino"
      ],
      "answer": "Vatikanstadt",
      "id": "cb25"
    },
    {
      "question": "Welche Wüste ist die größte der Welt?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Sahara",
        "Gobi",
        "Antarktis",
        "Kalahari"
      ],
      "answer": "Antarktis",
      "id": "9b22"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das Hochland in Äthiopien?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Himalaya",
        "Anden",
        "Äthiopisches Hochland",
        "Atlasgebirge"
      ],
      "answer": "Äthiopisches Hochland",
      "id": "2ff9"
    },
    {
      "question": "Wie viele Länder grenzen an Deutschland?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "7",
        "8",
        "9",
        "10"
      ],
      "answer": "9",
      "id": "3a67"
    },
    {
      "question": "Welcher See liegt zwischen Israel und Jordanien?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Toten Meer",
        "Viktoriasee",
        "Galiläa-See",
        "Aralsee"
      ],
      "answer": "Toten Meer",
      "id": "9059"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Neuseeland?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Auckland",
        "Wellington",
        "Christchurch",
        "Hamilton"
      ],
      "answer": "Wellington",
      "id": "5689"
    },
    {
      "question": "Welches Land hat am meisten Inseln?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Philippinen",
        "Indonesien",
        "Schweden",
        "Norwegen"
      ],
      "answer": "Schweden",
      "id": "bf77"
    },
    {
      "question": "Welcher Fluss bildet einen Teil der Grenze zwischen Mexiko und den USA?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Colorado",
        "Mississippi",
        "Rio Grande",
        "Amazonas"
      ],
      "answer": "Rio Grande",
      "id": "639e"
    },
    {
      "question": "Wie viele Spieler hat eine Fußballmannschaft auf dem Feld?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "9",
        "10",
        "11",
        "12"
      ],
      "answer": "11",
      "id": "173b"
    },
    {
      "question": "Mit welchem Schläger spielt man Tennis?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Golfschläger",
        "Tennisschläger",
        "Hockeyschläger",
        "Baseballschläger"
      ],
      "answer": "Tennisschläger",
      "id": "ee2a"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man das Spielgerät beim Basketball?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Ball",
        "Puck",
        "Scheibe",
        "Schläger"
      ],
      "answer": "Ball",
      "id": "69b2"
    },
    {
      "question": "Welcher Sport wird auf Eis gespielt?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Tennis",
        "Fußball",
        "Eishockey",
        "Basketball"
      ],
      "answer": "Eishockey",
      "id": "eb96"
    },
    {
      "question": "Wie viele Ringe hat das Olympische Symbol?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "answer": "5",
      "id": "d642"
    },
    {
      "question": "Welches Tier ist das Maskottchen vieler Boxkämpfer?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Tiger",
        "Adler",
        "Löwe",
        "Bär"
      ],
      "answer": "Tiger",
      "id": "9b23"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man das Ziel beim Bowling?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Treffer",
        "Wurf",
        "Strike",
        "Hit"
      ],
      "answer": "Strike",
      "id": "308c"
    },
    {
      "question": "In welcher Sportart gibt es ein Torwart?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Tennis",
        "Basketball",
        "Handball",
        "Schwimmen"
      ],
      "answer": "Handball",
      "id": "0db8"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das Spielfeld beim Baseball?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Court",
        "Rink",
        "Field",
        "Diamond"
      ],
      "answer": "Diamond",
      "id": "1855"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der bekannteste Basketballspieler mit dem Spitznamen 'King James'?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Kobe Bryant",
        "Michael Jordan",
        "LeBron James",
        "Stephen Curry"
      ],
      "answer": "LeBron James",
      "id": "18d0"
    },
    {
      "question": "Wie lang ist ein Marathonlauf?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "21,1 km",
        "30 km",
        "42,195 km",
        "50 km"
      ],
      "answer": "42,195 km",
      "id": "768f"
    },
    {
      "question": "In welchem Land wurde Fußball erfunden?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Deutschland",
        "Brasilien",
        "England",
        "Italien"
      ],
      "answer": "England",
      "id": "7e4b"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der erfolgreichste Schwimmer aller Zeiten?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Mark Spitz",
        "Michael Phelps",
        "Ian Thorpe",
        "Ryan Lochte"
      ],
      "answer": "Michael Phelps",
      "id": "deaa"
    },
    {
      "question": "Wie viele Punkte gibt ein Touchdown im American Football?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "3",
        "6",
        "7",
        "10"
      ],
      "answer": "6",
      "id": "317c"
    },
    {
      "question": "Wie viele Minuten dauert ein Rugbyspiel (regulär)?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "60",
        "70",
        "80",
        "90"
      ],
      "answer": "80",
      "id": "c0cf"
    },
    {
      "question": "Wie heißt das berühmte Radrennen in Frankreich?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Tour de France",
        "Giro d’Italia",
        "Vuelta a España",
        "Paris-Roubaix"
      ],
      "answer": "Tour de France",
      "id": "b011"
    },
    {
      "question": "Welche Sportart betreibt Lionel Messi?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Basketball",
        "Tennis",
        "Fußball",
        "Golf"
      ],
      "answer": "Fußball",
      "id": "388e"
    },
    {
      "question": "Was bedeutet 'K.O.' im Boxen?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Kampf offen",
        "Kritische Offensive",
        "Knockout",
        "Kraftüberschuss"
      ],
      "answer": "Knockout",
      "id": "5736"
    },
    {
      "question": "Wie viele Spieler hat ein Volleyball-Team auf dem Feld?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "6",
      "id": "7825"
    },
    {
      "question": "Wie oft finden die Olympischen Sommerspiele statt?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Alle 2 Jahre",
        "Jedes Jahr",
        "Alle 4 Jahre",
        "Alle 6 Jahre"
      ],
      "answer": "Alle 4 Jahre",
      "id": "599d"
    },
    {
      "question": "Wer gewann die Fußball-WM 1998?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Brasilien",
        "Deutschland",
        "Frankreich",
        "Argentinien"
      ],
      "answer": "Frankreich",
      "id": "744c"
    },
    {
      "question": "Welche Nation gewann die meisten Goldmedaillen bei den Olympischen Spielen 2020?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "USA",
        "China",
        "Japan",
        "Russland"
      ],
      "answer": "USA",
      "id": "b604"
    },
    {
      "question": "Wer hält den 100-Meter-Weltrekord der Männer (Stand 2024)?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Usain Bolt",
        "Tyson Gay",
        "Yohan Blake",
        "Carl Lewis"
      ],
      "answer": "Usain Bolt",
      "id": "3b7d"
    },
    {
      "question": "In welcher Sportart gibt es den Begriff 'Bogey'?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Tennis",
        "Golf",
        "Rugby",
        "Snooker"
      ],
      "answer": "Golf",
      "id": "ffa2"
    },
    {
      "question": "Wie viele Grand-Slam-Turniere gibt es im Tennis?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5"
      ],
      "answer": "4",
      "id": "5f66"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der wichtigste Fußballclub-Wettbewerb in Europa?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Europa League",
        "Champions League",
        "Conference League",
        "Super League"
      ],
      "answer": "Champions League",
      "id": "d6e5"
    },
    {
      "question": "Welcher Boxer blieb 49 Kämpfe ungeschlagen und war Weltmeister in fünf Gewichtsklassen?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Muhammad Ali",
        "Floyd Mayweather",
        "Mike Tyson",
        "Manny Pacquiao"
      ],
      "answer": "Floyd Mayweather",
      "id": "e792"
    },
    {
      "question": "In welcher Stadt fanden die Olympischen Spiele 2004 statt?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Sydney",
        "London",
        "Athen",
        "Peking"
      ],
      "answer": "Athen",
      "id": "af78"
    },
    {
      "question": "Wie viele Minuten dauert ein Eishockey-Spiel (regulär)?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "60",
        "70",
        "90",
        "100"
      ],
      "answer": "60",
      "id": "9e69"
    },
    {
      "question": "Welcher deutsche Tennisspieler gewann Wimbledon 1991?",
      "category": "Sport",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Tommy Haas",
        "Michael Stich",
        "Boris Becker",
        "Alexander Zverev"
      ],
      "answer": "Michael Stich",
      "id": "2575"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste Präsident der USA?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Abraham Lincoln",
        "George Washington",
        "Thomas Jefferson",
        "John Adams"
      ],
      "answer": "George Washington",
      "id": "5984"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr endete der Zweite Weltkrieg?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "1945",
        "1939",
        "1950",
        "1960"
      ],
      "answer": "1945",
      "id": "f51e"
    },
    {
      "question": "Welches Land war der Ursprungsort der alten ägyptischen Zivilisation?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Irak",
        "Ägypten",
        "Griechenland",
        "Rom"
      ],
      "answer": "Ägypten",
      "id": "dab5"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Yuri Gagarin",
        "Neil Armstrong",
        "Buzz Aldrin",
        "John Glenn"
      ],
      "answer": "Neil Armstrong",
      "id": "f055"
    },
    {
      "question": "Welcher berühmte Entdecker segelte 1492 nach Amerika?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Marco Polo",
        "Christopher Columbus",
        "Vasco da Gama",
        "Ferdinand Magellan"
      ],
      "answer": "Christopher Columbus",
      "id": "e3ef"
    },
    {
      "question": "Welche Mauer fiel 1989 in Berlin?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Berliner Mauer",
        "Hadriansmauer",
        "Maginot-Linie",
        "Ziegelmauer"
      ],
      "answer": "Berliner Mauer",
      "id": "7b02"
    },
    {
      "question": "Welches Imperium war das größte der Geschichte?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Britisches Empire",
        "Römisches Imperium",
        "Mongolisches Reich",
        "Ottomanisches Reich"
      ],
      "answer": "Britisches Empire",
      "id": "5f0c"
    },
    {
      "question": "Wie hieß die erste Frau, die in den USA das Wahlrecht erhielt?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Susan B. Anthony",
        "Rosa Parks",
        "Eleanor Roosevelt",
        "Clara Barton"
      ],
      "answer": "Susan B. Anthony",
      "id": "f63b"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste Kaiser von China?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Qin Shi Huang",
        "Liu Bang",
        "Wang Mang",
        "Han Wudi"
      ],
      "answer": "Qin Shi Huang",
      "id": "518a"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr fand die Französische Revolution statt?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "1776",
        "1789",
        "1800",
        "1815"
      ],
      "answer": "1789",
      "id": "8423"
    },
    {
      "question": "Wer war der Anführer der Bolschewiki während der Russischen Revolution?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Wladimir Lenin",
        "Joseph Stalin",
        "Leon Trotzki",
        "Nikita Chruschtschow"
      ],
      "answer": "Wladimir Lenin",
      "id": "8365"
    },
    {
      "question": "Welches Reich war während der Antike der Hauptgegner des Römischen Reiches?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Persisches Reich",
        "Mongolisches Reich",
        "Byzantinisches Reich",
        "Karthagisches Reich"
      ],
      "answer": "Karthagisches Reich",
      "id": "8722"
    },
    {
      "question": "Welche Schlacht gilt als Wendepunkt im Zweiten Weltkrieg?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Schlacht von Waterloo",
        "Schlacht von Stalingrad",
        "Schlacht von Hastings",
        "Schlacht von Gettysburg"
      ],
      "answer": "Schlacht von Stalingrad",
      "id": "b3b8"
    },
    {
      "question": "Wer führte die Französische Revolution an?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Napoleon Bonaparte",
        "Maximilien Robespierre",
        "Louis XVI",
        "Charles de Gaulle"
      ],
      "answer": "Maximilien Robespierre",
      "id": "e397"
    },
    {
      "question": "Welches Land war die Hauptmacht im Ersten Weltkrieg?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Frankreich",
        "Deutschland",
        "Großbritannien",
        "Österreich-Ungarn"
      ],
      "answer": "Deutschland",
      "id": "7cba"
    },
    {
      "question": "Welches Jahr markierte das Ende des Römischen Reiches?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "476 n. Chr.",
        "800 n. Chr.",
        "1066 n. Chr.",
        "1492 n. Chr."
      ],
      "answer": "476 n. Chr.",
      "id": "ff69"
    },
    {
      "question": "Welcher englische König hatte sechs Frauen?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Henry VIII",
        "Edward VI",
        "Richard III",
        "George III"
      ],
      "answer": "Henry VIII",
      "id": "e6a9"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr wurde die Berliner Mauer gebaut?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "1953",
        "1961",
        "1970",
        "1989"
      ],
      "answer": "1961",
      "id": "13c8"
    },
    {
      "question": "Welcher Politiker führte die USA während des Zweiten Weltkriegs?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Franklin D. Roosevelt",
        "Harry S. Truman",
        "John F. Kennedy",
        "Dwight D. Eisenhower"
      ],
      "answer": "Franklin D. Roosevelt",
      "id": "8dfb"
    },
    {
      "question": "Welches Land war die Heimat der Inka-Zivilisation?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Mexiko",
        "Peru",
        "Bolivien",
        "Ecuador"
      ],
      "answer": "Peru",
      "id": "a029"
    },
    {
      "question": "Wer war der letzte Pharao des Alten Ägypten?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Cleopatra VII",
        "Nefertiti",
        "Ramses II",
        "Tutanchamun"
      ],
      "answer": "Cleopatra VII",
      "id": "96fc"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr wurde das deutsche Kaiserreich gegründet?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "1860",
        "1871",
        "1888",
        "1914"
      ],
      "answer": "1871",
      "id": "7ff9"
    },
    {
      "question": "Welches Land führte den ersten erfolgreichen Flug eines Motorflugzeugs durch?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Deutschland",
        "Frankreich",
        "USA",
        "Italien"
      ],
      "answer": "USA",
      "id": "a710"
    },
    {
      "question": "Wer war der Anführer des Mongolischen Reiches?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Genghis Khan",
        "Kublai Khan",
        "Attila der Hunne",
        "Alexander der Große"
      ],
      "answer": "Genghis Khan",
      "id": "a3ac"
    },
    {
      "question": "Welches Jahr markierte den Beginn des Amerikanischen Bürgerkriegs?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "1776",
        "1812",
        "1861",
        "1898"
      ],
      "answer": "1861",
      "id": "46cb"
    },
    {
      "question": "Wie hieß das berühmte Flaggenschiff von Horatio Nelson in der Schlacht von Trafalgar?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Victory",
        "Ark Royal",
        "Repulse",
        "Constitution"
      ],
      "answer": "Victory",
      "id": "b4c1"
    },
    {
      "question": "Welche antike Stadt wurde 79 n. Chr. durch den Vesuv zerstört?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Pompeji",
        "Rom",
        "Athens",
        "Karthago"
      ],
      "answer": "Pompeji",
      "id": "4256"
    },
    {
      "question": "Wer war der erste römische Kaiser?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Augustus",
        "Julius Caesar",
        "Nero",
        "Trajan"
      ],
      "answer": "Augustus",
      "id": "ee9e"
    },
    {
      "question": "In welchem Jahr wurde die Magna Carta unterzeichnet?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "1215",
        "1300",
        "1453",
        "1066"
      ],
      "answer": "1215",
      "id": "82db"
    },
    {
      "question": "Wer führte das britische Empire während des Zweiten Weltkriegs?",
      "category": "Geschichte",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Winston Churchill",
        "Clement Attlee",
        "David Lloyd George",
        "George VI"
      ],
      "answer": "Winston Churchill",
      "id": "b72d"
    },
    {
      "question": "Was ist die größte Planeten im Sonnensystem?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Erde",
        "Mars",
        "Jupiter",
        "Saturn"
      ],
      "answer": "Jupiter",
      "id": "7545"
    },
    {
      "question": "Wie viele Kontinente gibt es auf der Erde?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "7",
      "id": "9378"
    },
    {
      "question": "Welches Element hat das chemische Symbol H?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Helium",
        "Wasserstoff",
        "Stickstoff",
        "Sauerstoff"
      ],
      "answer": "Wasserstoff",
      "id": "30d4"
    },
    {
      "question": "Welche der folgenden Farben ist eine Primärfarbe?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Grün",
        "Orange",
        "Blau",
        "Lila"
      ],
      "answer": "Blau",
      "id": "b3a0"
    },
    {
      "question": "Was ist der menschliche Körper als Organismus?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Tier",
        "Pflanze",
        "Mikroorganismus",
        "Virus"
      ],
      "answer": "Tier",
      "id": "b430"
    },
    {
      "question": "Was ist die Hauptquelle für Energie auf der Erde?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Der Mond",
        "Der Mars",
        "Die Sonne",
        "Der Jupiter"
      ],
      "answer": "Die Sonne",
      "id": "bd31"
    },
    {
      "question": "Wie viele Zähne hat ein erwachsener Mensch normalerweise?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "24",
        "28",
        "32",
        "36"
      ],
      "answer": "32",
      "id": "e459"
    },
    {
      "question": "Was ist die chemische Formel von Wasser?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "H2O",
        "CO2",
        "O2",
        "NaCl"
      ],
      "answer": "H2O",
      "id": "3149"
    },
    {
      "question": "Welche der folgenden Tiere ist ein Säugetier?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Echse",
        "Pinguin",
        "Elefant",
        "Krokodil"
      ],
      "answer": "Elefant",
      "id": "1859"
    },
    {
      "question": "Was ist die Einheit der Temperatur im Internationalen Einheitensystem?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Einfach",
      "options": [
        "Celsius",
        "Kelvin",
        "Fahrenheit",
        "Rang"
      ],
      "answer": "Celsius",
      "id": "d7f4"
    },
    {
      "question": "Welche Gasart macht den größten Teil der Erdatmosphäre aus?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Kohlendioxid",
        "Sauerstoff",
        "Wasserstoff",
        "Stickstoff"
      ],
      "answer": "Stickstoff",
      "id": "8555"
    },
    {
      "question": "Welches Organ im menschlichen Körper ist für das Pumpen von Blut verantwortlich?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Lunge",
        "Leber",
        "Herz",
        "Niere"
      ],
      "answer": "Herz",
      "id": "9e6a"
    },
    {
      "question": "Was ist die normale Körpertemperatur eines Menschen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "35°C",
        "36,5°C",
        "37°C",
        "38°C"
      ],
      "answer": "37°C",
      "id": "3074"
    },
    {
      "question": "Was sind die Bausteine der Proteine?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Zucker",
        "Fette",
        "Aminosäuren",
        "Fasern"
      ],
      "answer": "Aminosäuren",
      "id": "6ed7"
    },
    {
      "question": "Was ist das Hauptmerkmal eines Tieres, das es von einer Pflanze unterscheidet?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Es kann Fotosynthese durchführen",
        "Es bewegt sich von selbst",
        "Es wächst ständig",
        "Es hat eine Zellwand"
      ],
      "answer": "Es bewegt sich von selbst",
      "id": "f6e6"
    },
    {
      "question": "Was beschreibt die Gravitation?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Die Anziehungskraft der Erde",
        "Die Rotation der Erde",
        "Die Bewegung von Planeten",
        "Die Geschwindigkeit von Licht"
      ],
      "answer": "Die Anziehungskraft der Erde",
      "id": "d172"
    },
    {
      "question": "Welche Art von Energie erzeugt ein Windrad?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Elektrische Energie",
        "Kernenergie",
        "Thermische Energie",
        "Mechanische Energie"
      ],
      "answer": "Elektrische Energie",
      "id": "5607"
    },
    {
      "question": "Welche Planeten sind Gasriesen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Mars und Venus",
        "Jupiter und Saturn",
        "Erde und Mars",
        "Uranus und Neptun"
      ],
      "answer": "Jupiter und Saturn",
      "id": "9f3b"
    },
    {
      "question": "Was ist der Unterschied zwischen Vögeln und Insekten?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Vögel haben Flügel, Insekten nicht",
        "Vögel haben Federn, Insekten nicht",
        "Vögel haben ein Exoskelett",
        "Vögel haben sechs Beine"
      ],
      "answer": "Vögel haben Federn, Insekten nicht",
      "id": "1d12"
    },
    {
      "question": "Welche Zelle ist verantwortlich für den Sauerstofftransport im menschlichen Körper?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Mittel",
      "options": [
        "Nervenzelle",
        "Blutplättchen",
        "Rote Blutkörperchen",
        "Weiße Blutkörperchen"
      ],
      "answer": "Rote Blutkörperchen",
      "id": "8919"
    },
    {
      "question": "Welche Substanz wird als Hauptquelle der Energie in der Zellatmung genutzt?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Glukose",
        "Fett",
        "Wasser",
        "Sauerstoff"
      ],
      "answer": "Glukose",
      "id": "aebe"
    },
    {
      "question": "Welcher Wissenschaftler entwickelte die Theorie der Relativität?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Isaac Newton",
        "Nikola Tesla",
        "Albert Einstein",
        "Max Planck"
      ],
      "answer": "Albert Einstein",
      "id": "daee"
    },
    {
      "question": "Was sind die Hauptbestandteile der Luft, die wir atmen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Sauerstoff und Kohlendioxid",
        "Sauerstoff und Stickstoff",
        "Sauerstoff und Argon",
        "Stickstoff und Wasserstoff"
      ],
      "answer": "Sauerstoff und Stickstoff",
      "id": "7cf0"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man die Wissenschaft von der Erde und ihrer Struktur?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Geologie",
        "Astronomie",
        "Biologie",
        "Physik"
      ],
      "answer": "Geologie",
      "id": "b9e2"
    },
    {
      "question": "Was bezeichnet die 'Dunkle Materie' in der Physik?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Materie, die nur bei hohem Druck existiert",
        "Nicht sichtbare Materie, die gravitative Effekte auf sichtbare Materie ausübt",
        "Ein Zustand der Materie bei extrem hohen Temperaturen",
        "Eine Substanz, die keine Gravitationskraft erzeugt"
      ],
      "answer": "Nicht sichtbare Materie, die gravitative Effekte auf sichtbare Materie ausübt",
      "id": "48ed"
    },
    {
      "question": "Wie nennt man den Prozess, bei dem Pflanzen ihre Nahrung herstellen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Gärung",
        "Fotosynthese",
        "Atmung",
        "Zellteilung"
      ],
      "answer": "Fotosynthese",
      "id": "c5ef"
    },
    {
      "question": "Was ist die Geschwindigkeit des Lichts im Vakuum?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "300.000 km/s",
        "150.000 km/s",
        "450.000 km/s",
        "600.000 km/s"
      ],
      "answer": "300.000 km/s",
      "id": "4724"
    },
    {
      "question": "Welche der folgenden Elementarteilchen ist negativ geladen?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Proton",
        "Neutron",
        "Elektron",
        "Photon"
      ],
      "answer": "Elektron",
      "id": "4c79"
    },
    {
      "question": "Was ist der Hauptbestandteil des Kerns eines Atoms?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Elektronen",
        "Protonen und Neutronen",
        "Neutronen und Quarks",
        "Protonen und Photonen"
      ],
      "answer": "Protonen und Neutronen",
      "id": "d13c"
    },
    {
      "question": "Welche Form von Energie wird in der Sonne hauptsächlich produziert?",
      "category": "Wissenschaft",
      "difficulty": "Schwer",
      "options": [
        "Kernenergie",
        "Elektrische Energie",
        "Wärmeenergie",
        "Lichtenergie"
      ],
      "answer": "Kernenergie",
      "id": "a1a8"
    }
  ]
}